### Опишите своими словами, что такое экранирование, и зачем оно нужно в языках программирования
Экранирование \  - используется для обозначения специальных символов. 
Если в строке, нужно указать сециальный символ, например ' - то, что бы интерпритатор не счёл его окончанием строки, 
нужно экранировать такой символ - \\'... 'Hello i\\'m...'
Так же, при помощи знака экранирования, можно переносить строки, создавать символы юникода и т.д. 
